<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Top on hi.de</title>
    <link>https://iamhi.de/</link>
    <description>Recent content in Top on hi.de</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 10 Nov 2020 17:38:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://iamhi.de/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>生後６ヶ月から１年くらいまでで購入したもの</title>
      <link>https://iamhi.de/japanese-blog/%E7%94%9F%E5%BE%8C%EF%BC%96%E3%83%B6%E6%9C%88%E3%81%8B%E3%82%89%EF%BC%91%E5%B9%B4%E3%81%A7%E8%B3%BC%E5%85%A5%E3%81%97%E3%81%9F%E3%82%82%E3%81%AE/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Nov 2020 17:38:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://iamhi.de/japanese-blog/%E7%94%9F%E5%BE%8C%EF%BC%96%E3%83%B6%E6%9C%88%E3%81%8B%E3%82%89%EF%BC%91%E5%B9%B4%E3%81%A7%E8%B3%BC%E5%85%A5%E3%81%97%E3%81%9F%E3%82%82%E3%81%AE/</guid>
      <description>Table of Contents  冬用に購入したもの  ベビーカーカバー   大脱走対策で購入したもの  フェンス      冬用に購入したもの ベビーカーカバー 寒そうだったので購入。純正品とても良いです。
大脱走対策で購入したもの フェンス ころころからハイハイに進化してから大脱走が始まるようになり購入。奥のおもちゃを活用して閉めても泣かないようになりました。他にも寝相から、ベッドで寝ては落ちかけたり、床で寝ては隙間にはいり込んだりする子だったので、これを工夫して雑魚寝したらだいぶ楽になりました。壁を追加すると大人も中で寝れるようになりました。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>生後６ヶ月目くらいまでで購入したもの</title>
      <link>https://iamhi.de/japanese-blog/%E7%94%9F%E5%BE%8C%EF%BC%96%E3%83%B6%E6%9C%88%E7%9B%AE%E3%81%8F%E3%82%89%E3%81%84%E3%81%BE%E3%81%A7%E3%81%A7%E8%B3%BC%E5%85%A5%E3%81%97%E3%81%9F%E3%82%82%E3%81%AE/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Nov 2020 17:38:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://iamhi.de/japanese-blog/%E7%94%9F%E5%BE%8C%EF%BC%96%E3%83%B6%E6%9C%88%E7%9B%AE%E3%81%8F%E3%82%89%E3%81%84%E3%81%BE%E3%81%A7%E3%81%A7%E8%B3%BC%E5%85%A5%E3%81%97%E3%81%9F%E3%82%82%E3%81%AE/</guid>
      <description>Table of Contents  ベビーカー 床敷き フェンス    ベビーカー 最初に買ったベビーカーでは階段の登り降りが大変ですぐに使わなくなってしまいました。
とはいえ散歩に出るようになると、抱っこ紐では限界があります。
省スペースで軽量なものを探した結果、以前大先輩に教えていただいた&amp;quot;Babyzen YOYO² buggy 6+ aqua Gestell schwarz&amp;quot;を買うに至りました。
買う前に店舗で試してみることをおすすめします。
床敷き たこやき君がころころ転がる用になってきて、Bretterbodenとの相性が悪そうだったので購入を決意。
フェンス ころころ転がり始める程度で購入しました。結果的に歩き始める前までの遊び場になっていましたね。捕まり運動にちょうど良かったみたいです。また６角形で、中の子供から見えないところが比較的多く、人形でいないいないばーするのに調度良かったです。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>introduce wifi direct between PC and Android under sshfs</title>
      <link>https://iamhi.de/blog/introduce-wifi-direct-between-pc-and-android-under-sshfs/</link>
      <pubDate>Sat, 04 May 2019 17:25:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://iamhi.de/blog/introduce-wifi-direct-between-pc-and-android-under-sshfs/</guid>
      <description>Table of Contents  structure speed test between phone and PC sshfs brutual shutdown cause other problems  behavior difference between wifi and usb tramp on termux:hotfix:      Usually I write memo in files in the storage under my Android phone.
Previously I use usb-tethering between Android phone and PC connection.
structure mount sshfs + wifi direct
  speed test between phone and PC wifi direct</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>出産前に済ませておきたいお家のセットアップと買い物リスト</title>
      <link>https://iamhi.de/japanese-blog/%E5%87%BA%E7%94%A3%E5%89%8D%E3%81%AB%E6%B8%88%E3%81%BE%E3%81%9B%E3%81%A6%E3%81%8A%E3%81%8D%E3%81%9F%E3%81%84%E3%81%8A%E5%AE%B6%E3%81%AE%E3%82%BB%E3%83%83%E3%83%88%E3%82%A2%E3%83%83%E3%83%97%E3%81%A8%E8%B2%B7%E3%81%84%E7%89%A9%E3%83%AA%E3%82%B9%E3%83%88/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Feb 2019 17:38:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://iamhi.de/japanese-blog/%E5%87%BA%E7%94%A3%E5%89%8D%E3%81%AB%E6%B8%88%E3%81%BE%E3%81%9B%E3%81%A6%E3%81%8A%E3%81%8D%E3%81%9F%E3%81%84%E3%81%8A%E5%AE%B6%E3%81%AE%E3%82%BB%E3%83%83%E3%83%88%E3%82%A2%E3%83%83%E3%83%97%E3%81%A8%E8%B2%B7%E3%81%84%E7%89%A9%E3%83%AA%E3%82%B9%E3%83%88/</guid>
      <description>Table of Contents  ベッド (Bett)  本体 マットレス シーツ 毛布   おむつ交換台  マットレス 交換用紙シート おむつ用ゴミ箱 ウェットティッシュ   体温計 加湿器 紙おむつ 洋服  普段着 帽子 スリーピングバック おくるみ 幼児用洗濯洗剤   ミルク関連  搾乳機 粉ミルク 哺乳瓶 幼児用食器洗剤 煮沸消毒用の鍋   タクシー、チャイルドシート 、ベビーカー、抱っこ紐  チャイルドシート＋ベビーカー 抱っこ紐   お風呂用品  お風呂 温度計 泡立て用スポンジ かけ湯用鍋      出産は突然でしたが、あっという間に１ヶ月が無事に終わりました。パートナーの尽力により、たこやき君も日々すくすく成長していて安心です。
忘れないうちに、もしも過去に遡って出産前に用意しておくなら用意しておいたであろうリストをおいておきます。
 ベッド(Bett)  本体 マットレス(Matratze) シーツ(Jersey Spannbettlaken) 毛布(Decke)   おむつ交換台  凹型マットレス(Keil Mulde) 交換用紙シート(Wickelunterlage) おむつ用ゴミ箱 ウェットティッシュ   体温計(Fieberthermometer) 加湿器 紙おむつ 洋服  下着 上着 ベビーバッグ おくるみ(Windeltücher) 幼児用洗濯洗剤   ミルク関連  粉ミルク 哺乳瓶 注射器 幼児用食器洗剤 搾乳機 煮沸消毒用の鍋   タクシー、チャイルドシート 、ベビーカー、抱っこ紐 お風呂用品  お風呂 温度計 泡立て用スポンジ かけ湯用鍋    ベッド (Bett) たこやき君が日々の大半を過ごしている場所です。しかし思った以上にベッドの上では寝てくれないという。日々工夫しているのですが、たこやき君の変化が著しく、追いつくのがなかなか大変。。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Geburtsurkunde用の戸籍謄本（全訳）</title>
      <link>https://iamhi.de/japanese-blog/geburtsurkunde%E7%94%A8%E3%81%AE%E6%88%B8%E7%B1%8D%E8%AC%84%E6%9C%AC%E5%85%A8%E8%A8%B3/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Jan 2019 17:38:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://iamhi.de/japanese-blog/geburtsurkunde%E7%94%A8%E3%81%AE%E6%88%B8%E7%B1%8D%E8%AC%84%E6%9C%AC%E5%85%A8%E8%A8%B3/</guid>
      <description>Geburtsurkundeの取得には下記を提出する必要があります。
 両親のGeburtsurkunde 両親のVerheiratekunde 上記の原本及びそのドイツ語訳  たまたま今回BerlinのStandesamt（出生局）の人が国別マニュアルを見せてくれまして。それによると、日本人の場合、資料上記３つめの「原本」は「両親世帯のアポスティーユ付きの戸籍謄本」でした。
また、GeburtsurkundeとVerheiratekundeは在ドイツ日本大使館に戸籍謄本を持参すると作ってもらえます。これら２つの書類発行は日本国で閉じた手続きのため、アポスティーユの有無は関係ありません。
まとめると、タスクは下記の通り。
 アポスティーユ付きの戸籍謄本取得（だいたい１ヶ月） 大使館にて戸籍謄本からドイツ語全訳、Geburtsurkunde, Verheiratekundeを作成（１週間）  戸籍謄本は本籍のある自治体から取得。さらにそのあと外務省で認証を経てアポスティーユをつけてもらいます。
大都市であればワンストップサービスがおすすめです。
https://www.mofa.go.jp/mofaj/toko/page22%5F000607.html
Standesamtではアポスティーユの認証期間（３ヶ月）に関して厳しく見ている様子はありませんでした。
こちらで日本人同士で結婚した場合、必ずアポスティーユ付きの戸籍謄本が取得しているので、捨てずに使えということなんでしょうかね。
出産後にすぐにこれらの書類を提出できると後が楽なので、予定日の３ヶ月前から動き出しておくことを強くおすすめします。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ドイツで日本人同士の両親から子供が生まれた場合の手引</title>
      <link>https://iamhi.de/japanese-blog/%E3%83%89%E3%82%A4%E3%83%84%E3%81%A7%E6%97%A5%E6%9C%AC%E4%BA%BA%E5%90%8C%E5%A3%AB%E3%81%AE%E4%B8%A1%E8%A6%AA%E3%81%8B%E3%82%89%E5%AD%90%E4%BE%9B%E3%81%8C%E7%94%9F%E3%81%BE%E3%82%8C%E3%81%9F%E5%A0%B4%E5%90%88%E3%81%AE%E6%89%8B%E5%BC%95/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Jan 2019 17:38:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://iamhi.de/japanese-blog/%E3%83%89%E3%82%A4%E3%83%84%E3%81%A7%E6%97%A5%E6%9C%AC%E4%BA%BA%E5%90%8C%E5%A3%AB%E3%81%AE%E4%B8%A1%E8%A6%AA%E3%81%8B%E3%82%89%E5%AD%90%E4%BE%9B%E3%81%8C%E7%94%9F%E3%81%BE%E3%82%8C%E3%81%9F%E5%A0%B4%E5%90%88%E3%81%AE%E6%89%8B%E5%BC%95/</guid>
      <description>  Before birth
 子供のGeburtsurkunde用の書類準備  両親のGeburtsurkunde 両親のVerheiratekunde / Lebenspartnerschaftsurkunde 戸籍謄本の全訳   物品の購入 おむつ台などのセットアップ    After birth
 Geburtsurkunde Reisepass/Passport Kindergeld Elterngeld KITA Guteschein    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>子供のパスポートの取得, Citizen Registration, Residence Permissionまでの手続</title>
      <link>https://iamhi.de/japanese-blog/%E5%AD%90%E4%BE%9B%E3%81%AE%E3%83%91%E3%82%B9%E3%83%9D%E3%83%BC%E3%83%88%E3%81%AE%E5%8F%96%E5%BE%97%E6%89%8B%E7%B6%9A/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Jan 2019 17:37:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://iamhi.de/japanese-blog/%E5%AD%90%E4%BE%9B%E3%81%AE%E3%83%91%E3%82%B9%E3%83%9D%E3%83%BC%E3%83%88%E3%81%AE%E5%8F%96%E5%BE%97%E6%89%8B%E7%B6%9A/</guid>
      <description>とりあえず戸籍反映までに２ヶ月かかると見ておいた方がよさそうです。
  大使館の記事によるとGeburtsurkundeの翻訳が必要だそうですが、これは法定翻訳なんだろうか？
&amp;lt;2019-01-12 Sat&amp;gt;: 追記： 日本大使館領事部の方が教えてくれました。法定翻訳ではなく、自分で翻訳して構わないそうです。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Birth Registration for public services in Germany</title>
      <link>https://iamhi.de/blog/how-to-authorize-my-baby-to-public-service-in-germany/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Dec 2018 22:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://iamhi.de/blog/how-to-authorize-my-baby-to-public-service-in-germany/</guid>
      <description>For instance, it requires your Baby&amp;rsquo;s identificatin number of German citizen and Residence Permission to access following service
 Kindergeld Elterngeld KITA Guteschein  Following shows actual flow from birth event to finish all conditinos.
It seems to take 3 months at least, if your original country is Japan. And bottle-neck is creating &amp;ldquo;Family Registration&amp;rdquo; record in Japan. That sounds a little bit funny.
  Questions are
 Do we need official translator of Geburtsurkunde for Birth Certificate?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>戸籍謄本を取得して両親のGeburtsurkundeを作る手続き</title>
      <link>https://iamhi.de/japanese-blog/%E6%88%B8%E7%B1%8D%E8%AC%84%E6%9C%AC%E3%82%92%E5%8F%96%E5%BE%97%E3%81%97%E3%81%A6%E4%B8%A1%E8%A6%AA%E3%81%AEgeburtsurkunde%E3%82%92%E4%BD%9C%E3%82%8B%E6%89%8B%E7%B6%9A%E3%81%8D/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Nov 2018 23:35:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://iamhi.de/japanese-blog/%E6%88%B8%E7%B1%8D%E8%AC%84%E6%9C%AC%E3%82%92%E5%8F%96%E5%BE%97%E3%81%97%E3%81%A6%E4%B8%A1%E8%A6%AA%E3%81%AEgeburtsurkunde%E3%82%92%E4%BD%9C%E3%82%8B%E6%89%8B%E7%B6%9A%E3%81%8D/</guid>
      <description> Table of Contents  日本の親族に手伝ってもらえる場合 自分でやる場合    2つの方法を紹介するが、どちらでも最速で1週間以上はかかる見込み。
日本の親族に手伝ってもらえる場合   自分でやる場合   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How to prepare Parent&#39;s birth proof (Familienbuch)</title>
      <link>https://iamhi.de/blog/how-to-prepare-parent-s-birth-proof-familienbuch-/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Nov 2018 16:26:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://iamhi.de/blog/how-to-prepare-parent-s-birth-proof-familienbuch-/</guid>
      <description> Table of Contents  When Your family in your original country can help When You do by yourself    When Your family in your original country can help   When You do by yourself   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Job title shows mindset, not position</title>
      <link>https://iamhi.de/blog/job-title-shows-mindset-not-position/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Mar 2018 16:32:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://iamhi.de/blog/job-title-shows-mindset-not-position/</guid>
      <description>Just for note. Job title is of course a position in the company, but one colleague tells a junior in his team that since companies have various structure, same name positions have various roles. So It is mind-set that is made common among the company by title.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>design pattern of pthread</title>
      <link>https://iamhi.de/blog/design-pattern-of-pthread/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Mar 2018 21:55:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://iamhi.de/blog/design-pattern-of-pthread/</guid>
      <description> worker - watcher model  normal case  how watcher detects worker finishes   late case  how to kill the thread from watcher to worker        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Initial test</title>
      <link>https://iamhi.de/blog/initial-test/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Mar 2018 16:33:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://iamhi.de/blog/initial-test/</guid>
      <description>Today is 7-year-anniversary for Fukushima Earthquake. Berlin weather radically changes today, now 16 cel degree. It&amp;rsquo;s crazy because it was -10 cel degree.
Try to start using https://github.com/fniessen/org-html-themes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diary</title>
      <link>https://iamhi.de/diary/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iamhi.de/diary/</guid>
      <description>Table of Contents  introduce wifi direct between PC and Android under sshfs  structure speed test between phone and PC sshfs brutual shutdown cause other problems  behavior difference between wifi and usb tramp on termux:hotfix:     How to authorize my Baby to public Service in Germany How to prepare Parent&amp;rsquo;s birth proof (Familienbuch)  When Your family in your original country can help When You do by yourself   Job title shows mindset, not position:tech: Initial test:emacs:org: design pattern of pthread    introduce wifi direct between PC and Android under sshfs Usually I write memo in files in the storage under my Android phone.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Experiments</title>
      <link>https://iamhi.de/experiments/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iamhi.de/experiments/</guid>
      <description>Table of Contents  Water hardness test  Overview Test environment Result Conclusioin      Water hardness test Overview I tested with the following product of water filter, comparing to Tube water (control group).
 BRITA Classic type PearlCo  Test environment As a environment we use a water case from PearlCo and this reagent for water hardness.
Test protocol is as follows :
 Repeat followings for each group  Fill out test tube with filtered water to 5 [ml] mark Add titration solution drop by drop the while swirling test tube Count drops until color changes from RED to GREEN   Since 1 drop of reagent express 1 degree dH (see the measurement), calculate each hardness.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hideki Takeoka (aka. camparijet)</title>
      <link>https://iamhi.de/cv/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iamhi.de/cv/</guid>
      <description>Table of Contents  Summary Job History  Senior Software Architect at Smartfrog GmbH Head of Firmware Development at Panono GmbH Data Analyst  Recruit Lifestyle Co., Ltd:   Exploratory IT Human Resources Project Information technology Promotion Agency ,Japan RIKEN: Programmer HEARTBEATS Corporation: Server monitoring Operator   Contribution  Development  Firefox   Security Report  Malcious ad via ad network     Education  The University of Tokyo: Master Degree (Information Technology)  highspeed throwable camera system   The University of Tokyo: Bachelor (Engineering)   links    Summary I&amp;rsquo;m software engineer with robotics and mathematics background.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日本語日記</title>
      <link>https://iamhi.de/ja/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iamhi.de/ja/</guid>
      <description>Table of Contents  生後６ヶ月から１年くらいまでで購入したもの  冬用に購入したもの  ベビーカーカバー   雨用に購入したもの  レインコート 長くつ   大脱走対策で購入したもの  フェンス     生後６ヶ月目くらいまでで購入したもの  ベビーカー 床敷き フェンス   出産前に済ませておきたいお家のセットアップと買い物リスト  ベッド (Bett)  本体 マットレス シーツ 毛布   おむつ交換台  マットレス 交換用紙シート おむつ用ゴミ箱 ウェットティッシュ   体温計 加湿器 紙おむつ 洋服  普段着 帽子 スリーピングバック おくるみ 幼児用洗濯洗剤   ミルク関連  搾乳機 粉ミルク 哺乳瓶 幼児用食器洗剤 煮沸消毒用の鍋   タクシー、チャイルドシート 、ベビーカー、抱っこ紐  チャイルドシート＋ベビーカー 抱っこ紐   お風呂用品  お風呂 温度計 泡立て用スポンジ かけ湯用鍋     ドイツで日本人同士の両親から子供が生まれた場合の手引 Geburtsurkunde用の戸籍謄本（全訳）:ドイツで日本人同士の両親から子供が生まれた場合の諸手続き: 子供のパスポートの取得手続:ドイツで日本人同士の両親から子供が生まれた場合の諸手続き: 戸籍謄本を取得して両親のGeburtsurkundeを作る手続き:baby:  日本の親族に手伝ってもらえる場合 自分でやる場合      生後６ヶ月から１年くらいまでで購入したもの 冬用に購入したもの ベビーカーカバー 寒そうだったので購入。純正品とても良いです。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
